蔡英文剛剛批評港府放棄公民管轄權是不負責任：誰以政治凌駕法治大家十分清楚！

在台灣，總統蔡英文見記者時回應台灣殺人案，指香港政府放棄對所屬公民的管轄權，對司法的追訴採取不管的態度，對香港不好，會令各國覺得香港政府不太負責任。她又說，誰以政治凌駕法治十分清楚，批評應該管的不管。

她稱：「這件事情相關部門說得滿清楚的，在這裡我必須鄭重澄清這件事，我們從來沒有放棄管轄權過，只是這個案子牽涉到香港市民，一位是加害人，一位是被害人，這個重要的當事人都是香港的公民，同時相關事證都在香港，所以其實香港要很自然的進行他的管轄權，司法追訴的或是審判的地方。」

蔡英文說：「這段時間我們也看到香港政府也是不願意實施他的管轄權，我們也希望香港政府能夠好好的考慮，我們沒有排除我們的管轄權，我們也做了準備，也希望這整個事件的過程中，雙方是有必要的協助這個案件在偵辦和審判，本來就需要雙方政府資訊的提供，需要有雙方政府的合作，才能讓審判得到最完整的成果。」

蔡英文稱，香港政府「放棄了對自己公民的管轄權」，這對香港長久來說不利。蔡英文說：「如果香港市民到各地去旅遊，萬一發生了事情，政府還採取這樣的態度的話，其實各國的政府都會感到頭痛，香港政府是一個不太負責任的政府，但是台灣政府，也因為發生地在這裡，我們願意行使管轄權，但是也必須由香港政府提出協助，提出相關證據幫助。」

賣港賊林鄭月

將個波射比台灣轉視移線同責任

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

雖然小英你廢, 但呢鋪我支持你

提提某班弱能公務員
蔡英文係LSE畢業既法學博士，法律學院教授
專攻國際經濟法，對國際仲裁同跨國法既認識一定高過你DOJ
求下你地唔好出醜啦

個仔偷野，直接將佢送去男童院，唔撚柒再理

大波驊上位靠乜嘢？

對大波

淋病